# กูเกิลจ่ายเงินรางวัลให้ผู้แจ้งบั๊กความปลอดภัยในไปแล้วกว่าดอลลาร์สหรัฐAndroid #
กูเกิลมีโครงการซึ่งเปิดโอกาสให้ใครก็ได้แจ้งบั๊กช่องโหว่ความปลอดภัยในผลิตภัณฑ์ต่างของกูเกิลและหากตรวจสอบแล้วว่าบั๊กนั้นเป็นช่องโหว่จริงกูเกิลก็จะมอบเงินรางวัลให้แก่ผู้แจ้งจำนวนเงินก็มากน้อยต่างกันไปตามความร้ายแรงของบั๊กเมื่อปีที่แล้วกูเกิลได้เพิ่มโครงการย่อยเป็น
เข้ามาโฟกัสที่การแจ้งบั๊กความปลอดภัยในระบบปฏิบัติการโดยเฉพาะซึ่งขณะนี้ครบปีแล้วกูเกิลจึงปล่อยรายงานออกมาว่าได้จ่ายเงินรางวัลไปแล้วถึงกว่าดอลลาร์สหรัฐหรือราวล้านบาทในรายงานได้แยกประเด็นที่น่าสนใจดังนี้จำนวนเงินกว่าดอลลาร์สหรัฐถูกจ่ายให้แก่คนแจ้งคนเฉลี่ยที่ดอลลาร์สหรัฐต่อรางวัลและราวดอลลาร์สหรัฐต่อคนจ่ายเงินให้นักวิจัยที่ใช้ชื่อว่า
คนเดียวไปถึงดอลลาร์สหรัฐหรือราวล้านบาทสำหรับรายงานช่องโหว่ชิ้นมีนักวิจัยคนที่ได้เงินรางวัลดอลลาร์สหรัฐขึ้นไปยังไม่มีใครได้รางวัลใหญ่สำหรับการเจาะเข้าที่ฝังอยู่ในหรือเจาะระบบของกูเกิลยังบอกอีกว่าบริษัทจะเพิ่มจำนวนเงินรางวัลสำหรับช่องโหว่ที่ผ่านเกณฑ์โดยรางวัลใหญ่จะเพิ่มจากเป็นดอลลาร์สหรัฐราวล้านบาทและเงินรางวัลสำหรับช่องโหว่สำคัญจะเพิ่มจากเป็น
ดอลลาร์สหรัฐที่มารูปจากโดย
Google Vulnerability Rewards Program Android Security Rewards Android heisecode TrustZone SoC Verified Boot Android Android Central Pixabay andrekheren 